\documentclass[]{recours}

%%% Polices - Fonts
\usepackage{fontspec}
\usepackage{xunicode}
\setmainfont{Linux Libertine O}
\usepackage[libertine]{newtxmath} %% Meme fonte dans les maths

%%% Pour les figures
\usepackage{graphicx}
\DeclareGraphicsExtensions{.pdf,.jpg,.png,.eps}

%%% Lien hypertextes
% \usepackage[a4paper,\
	% bookmarks=true,\
	% bookmarksnumbered=true,\
	% plainpages=false,\
	% breaklinks=true,\
	% colorlinks=true,\
	% urlcolor=black,\
	% citecolor={black},\
	% linkcolor={black}]{hyperref}

%%% Entête et pied de page
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage}
\pagestyle{fancy}
\fancyhead{}
\fancyhead[L]{Corrigé DM1\ CI 7 Transmettre l'énergie}
\fancyhead[R]{\textbf{TSI 1} \quad\thepage/\pageref{LastPage}}
\fancyfoot{} % clear all footer fields
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}



%%% Vieux pandoc
\usepackage{longtable}
%%% Pour les listes
\providecommand{\tightlist}{%
\setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}




%% Environnement question et toutes ses variations
\newenvironment{Question}
{\question{}{}}




%%% Au cas par cas

\begin{document}


\mktitre{Echelle de pompier}


\parindent=\oldparindent

\hypertarget{uxe9tude-du-muxe9canisme}{%
\section{Étude du mécanisme}\label{uxe9tude-du-muxe9canisme}}

\question{
\begin{center}
    \includegraphics{img/grapheLiaisons}
\end{center}
}

\hypertarget{loi-de-commande-du-vuxe9rin}{%
\section{Loi de commande du vérin}\label{loi-de-commande-du-vuxe9rin}}

\question{

$$
\begin{aligned}
    \ovr{AB} + \ovr{BC} + \ovr{CA} = \vec 0 \\
    a \cdot \vec x_{1} - b \cdot \vec y_{1} + d \cdot \vec y_{4} - l_{2} \cdot \vec x_{2} = \vec 0
\end{aligned}
$$

En projettant respectivement sur $\vec x_{1}$  et $\vec y_{1}$, on obtient :


$$
\left \lbrace
\begin{aligned}
    a - d \sin (\alpha) - l_{2} \cos (\theta) = 0 \\
    -b + d \cos (\alpha) - l_{2} \sin (\theta) = 0
\end{aligned}
\right .
\text{\qquad Soit : }
\left \lbrace
\begin{aligned}
    d \sin (\alpha) = a - l_{2} \cos (\theta) \\
    d \cos (\alpha) = b + l_{2} \sin (\theta)
\end{aligned}
\right .
$$

En élevant au carré et en sommant terme à terme, on obtient :
$$
d^{2} \underbrace{\left [\sin^{2} (\alpha) + \cos^{2} (\alpha)\right ]}_{=1}
 = a^{2} +b^{2} + l_{2}^{2} \underbrace{\left [\sin^{2} (\theta) + \cos^{2} (\theta)\right ]}_{=1} + 2 \cdot l_{2} \left ( b \sin (\theta) - a \cos (\theta) \right )
$$

$$\boxed{
d^2=a^2+b^2+{l_2}^2+2\cdot l_2 \left(b \sin\theta-a \cos \theta \right)
}$$

}

\begin{center}
\begin{minipage}[t]{.47\linewidth}
\question{
    \image[.8]{img/traceCorrige}

    $d= 0,017 \cdot \theta + 0,72$
    en mètre et en degré
}
\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}[t]{.47\linewidth}
\question{$\dot d = 0,017 \cdot \dot \theta$

soit dans le système international (en mètre et en radian)
$$
\dot d = 0,97 \cdot \dot \theta
$$
}

\end{minipage}
\end{center}

\#~Loi de commande du vérin (2-3)

\question{ Le mouvement (6/0) étant une translation, $\vec \Omega(6/0)=\vec  0$
$$
\V{G,6/0} = \V{D,6/0} + \overrightarrow{GD} \wedge \vec \Omega(6/0)=\V{D,6/0}
$$
}
\question{
En utilisant la méthode de dérivation  ($D \in 6$)
$$
\V{D,6/0} =
\ddv[0]{\ovr{AD}}
= \ddv[0]{L \cdot \vec x_{2}} = \dot L \vec x_{2} + L \ddv[0]{\vec x_{2}}
$$

$$
\ddv{\vec x_{2}} = \ovr \Omega(2/0) \wedge \vec x_{2} = \dot \theta \vec z_{2} \wedge \vec x_{2} = \dot \theta \vec y_{2}
\implies
\boxed{
\V{G,6/0} = \dot L \cdot \vec x_{2} + L \ \dot \theta   \cdot \vec y_{2}
}$$


Soit $\boxed{\V{G,6/0} = \dot L \cdot \vec x_{2} + \frac{L}{K} \ \dot d \cdot \vec y_{2}}$
}

\question{
    $\displaystyle
    \ovr{\Gamma_{G,6/0}}= \ddv{\V{G,6/0}}
    =
    \ddot L \cdot \vec x_{2}
    + \dot L \cdot \ddv{\vec x_{2}}
    + \frac{1}{K} \left (
    \dot L \dot d \cdot \vec y_{2}
    + L \ddot d \cdot \vec y_{2}
    + L \dot d \ddv{\vec y_{2}}
     \right )
    $

$\displaystyle
\ddv{\vec y_{2}}
= \vec y_{2} \wedge \ovr \Omega(0/2) = \vec y_{2} \wedge (-\dot \theta  \vec z_{2}) = - \dot \theta \vec x_{2} = - \frac{\dot d}{K} \vec x_{2}$

$$\boxed{
    \ovr{\Gamma_{G,6/0}}
    =
    \left (\ddot L - \frac{L \ \dot d ^{2} }{K^{2}}  \right )
    \cdot \vec x_{2}
    +
    \left ( 2 \frac{\dot L \ \dot d}{K} + \frac{L \  \ddot d }{K} \right )
    \cdot \vec y_{2}
}$$
}

\question{
    $\displaystyle
    \norm{\ovr{\Gamma_{G,6/0}}}
    =\sqrt{
    \left (\ddot L - \frac{L \ \dot d ^{2} }{K^{2}}  \right ) ^{2}
    +
    \left ( 2 \frac{\dot L \ \dot d}{K} + \frac{L \  \ddot d }{K} \right )^{2}
    }
    $


    Pour que la nacelle évolue à vitesse constante, $L$ et $d$ doivent vérifier :
    $$\boxed{
    \sqrt{
    \left (\ddot L - \frac{L \ \dot d ^{2} }{K^{2}}  \right ) ^{2}
    +
    \left ( 2 \frac{\dot L \ \dot d}{K} + \frac{L \  \ddot d }{K} \right )^{2}
    } = 0
    }
    $$
}

\question{
$N_1=\displaystyel \frac{n_1\cdot Z_{23}}{Z_{22}\cdot Z_1}\cdot N_{mot}
\implies
Z_{22}=\frac{n_1\cdot Z_{23}}{Z_1}\cdot \frac{N_{mot}}{N_1}$


$\dfrac{1\cdot 20}{70}\cdot 300 = 85,7 \implies \boxed{Z_{22}=86\text{ dents}}$ (le nombre de dents est entier)}


\end{document}
